<resources>
    <string name="app_name">Artikel</string>
    <string name="article_title">Mengulik Lebih Dalam Soal Bahaya Merokok Pada Daya Tahan Tubuh Manusia</string>
    <string name="article_subtitle">Bahaya merokok sudah terbukti menyebabkan berbagai penyakit kronis seperti jantung koroner, kanker paru, penyakit paru obstruktif dan stroke.</string>
    <string name="article_text"> Pada kenyataannya, penyakit-penyakit tersebut baru sebagian dari bahaya merokok bagi kesehatan.
\n\n
Pasalnya, ada banyak bahaya merokok lainnya yang tidak disadari seorang perokok.
\n\n Misalnya penurunan daya tahan tubuh sehingga mereka lebih rentan terhadap penyakit infeksi.
\n\n Hal tersebut cenderung terjadi secara singkat dan mungkin menyebabkan dampak kesehatan pada kehidupan sehari-hari seorang perokok.
\n\n Simak ulasan lengkap tentang bahaya merokok bagi kesehatan serta cara ampuh untuk berhenti merokok di bawah ini
        \n\n
Apa saja bahan yang ada di dalam rokok?
\n\n
bahaya rokok untuk kesehatan tulang
\n\n
Sebelum membahas lebih jauh tentang bahaya merokok bagi kesehatan, Anda harus mengetahui dulu apa saja bahan yang terkandung dalam rokok. Tahukah Anda bahwa banyak bahan kimia yang terkandung dalam rokok sebenarnya dipakai dalam beberapa produk yang kita pakai sehari-hari?
\n\n
Ya, jangan terkejut jika kebanyakan zat kimia yang terkandung dalam rokok nyatanya merupakan produk-produk tak lazim yang seharusnya tidak Anda konsumsi sehari-hari. Nah, berbagai kandungan bahan tersebutlah yang yang membuat rokok berbahaya bagi kesehatan Anda.
\n\n
Berikut ini beberapa bahan berbahaya yang terkandung pada sebatang rokok:
\n\n
    Aseton: ditemukan dalam cairan pembersih kuteks (cat kuku)
        \n\n
    Amonia: pembersih rumah yang umum digunakan
        \n\n
    Asam asetat: bahan cat rambut
        \n\n
    Arsenik: digunakan pada racun tikus
        \n\n
    Benzene: ditemukan di semen karet
        \n\n
    Butane: digunakan dalam cairan korek
        \n\n
    Kadmium: komponen aktif dalam asam baterai
        \n\n
    Karbon monoksida: tercipta dari asap knalpot
        \n\n
    Formaldehida: cairan pengawet
        \n\n
        Hexamine: ditemukan di cairan korek barbekyu
        \n\n
    Lead: digunakan dalam baterai
        \n\n
        Naftalena: bahan dalam kapur barus
        \n\n
    Methanol: komponen utama bahan bakar roket
        \n\n
        Nikotin: digunakan sebagai insektisida
        \n\n
    Tar: material untuk mengaspal jalan
        \n\n
    Toluene: digunakan untuk bahan cat
    \n\n
    selnjutnya bisa dilihat dihttps://hellosehat.com/pusat-kesehatan/berhenti-merokok/bahaya-merokok-pada-daya-tahan-tubuh/</string>
</resources>
